連登盲點 少人入自己個行自己人工自然高

連登仔好似鐘意水人自己個行唔掂 以為少人入行就少人競爭 自己就穩坐釣魚船

但咁只限你係新人 作為新人個幾年 少人入係著數啲競爭少啲 但當你過左新人階段 無人入你就食得屎

好簡單 假設你做緊間公司本身你最細最新 你唔走但公司又請唔到人 結果係咩 咪就係你要繼續做最細o個個law 就算老細欣賞你都好。你可以升咩？咁邊個俾人點？ 加你人工可以多過年資長過你既人咩？

任何行業同公司都係低層一定多過高層 可以無高層唔可以無低層，所以當一行連低層都唔夠，仲邊個會升你做無兵司令？

當你去到中高層時 就發現行業唔夠人，加左啲人工又未必搵到好仲拉高所有人既薪酬支出，惡性循環導致人手跟本交唔到好野, 結果客無信心，腦細又唔肯投資，你份糧同前景可以有幾好。

Fg就話驚同FG 爭啫 過左fg階段 有多啲新人黎俾你燃先好

做咗2-3年，有種feel, 唔知點講, 大概咁：
有料有運有人脈繼續上
冇料冇運冇人脈繼續窮
冇料有運有人脈上一上就落一落